OPEN SOURCE LICENCE VUT V BRNĚ
Verze 1.
Copyright (c) 2016, Pavel Juhaňák
-------------------------------------------------------------------------------
INSTALACÍ, KOPÍROVÁNÍM NEBO JINÝM POUŽITÍM SOFTWARE POTVRZUJETE,
ŽE SOUHLASÍTE S PODMÍNKAMI TÉTO LICENČNÍ SMLOUVY. POKUD S TĚMITO
PODMÍNKAMI NESOUHLASÍTE, SOFTWARE NEINSTALUJTE, NEKOPÍRUJTE ANI
NEPOUŽÍVEJTE.

JESTLIŽE NEMÁTE PLATNOU LICENCI NA SOFTWARE, NEJSTE OPRÁVNĚNI
SOFTWARE INSTALOVAT, KOPÍROVAT ANI JINAK POUŽÍVAT.

Definice:
Software se pro účely této smlouvy rozumí počítačový program (skupina
počítačových programů tvořící jeden funkční celek) schopný
autorskoprávní ochrany a s ním související dokumentace.

Dílem založeným na Software se pro účely této smlouvy rozumí dílo,
které obsahuje zcela nebo jen zčásti Software nebo jakoukoli jeho
část, popřípadě je ze Software nebo jeho části odvozeno. Na části
díla schopného samostatného užití, které neobsahují žádnou část
Software ani nejsou ze Software odvozeny, se tato definice nevztahuje,
pokud jsou šířeny samostatně.

Zdrojovým kódem se pro účely této licence rozumí veškerý zdrojový
kód pro všechny moduly, které Software nebo dílo na něm založené
obsahuje, plus jakékoli další soubory pro definici rozhraní, plus
dávkové soubory potřebné pro kompilaci a instalaci spustitelného
programu. Zvláštní výjimkou jsou však ty programové komponenty,
které jsou normálně šířeny (buď ve zdrojové, nebo binární formě) s
hlavními součástmi operačního systému, na němž spustitelný program
běží (tj. s překladačem, jádrem apod.).

Každý, kdo použije Software, stává se Uživatelem. Uživatel se
zavazuje dodržovat tyto licenční podmínky.

VUT V BRNĚ UDĚLUJE UŽIVATELI LICENCI K UŽÍVÁNÍ SOFTWARE ZA NÁSLEDUJÍCÍCH
PODMÍNEK:

1. Uživatel smí užívat Software zdarma pro vlastní potřebu k jakýmkoli
účelům.

2. Uživatel smí kopírovat a šířit doslovné kopie spustitelného
Software a zdrojového kódu Software tak, jak jej obdržel, na
libovolném médiu, za předpokladu, že na každé kopii viditelně a
náležitě zveřejní zmínku o autorských právech a absenci záruky,
ponechá nedotčené všechny zmínky vztahující se k této licenci a k
absenci záruky a dá každému příjemci spolu se Software kopii této
licenční smlouvy. Za fyzický akt přenesení kopie může Uživatel
žádat poplatek a podle vlastního uvážení může nabídnout za poplatek
záruční ochranu.

3. Uživatel může modifikovat svoji kopii či kopie Software anebo
kterékoliv jeho části, a tak vytvořit dílo založené na Software,
a kopírovat a rozšiřovat takové modifikace či dílo, pokud jasně
uvede, že se jedná o modifikované dílo. Tyto modifikace či dílo lze
licencovat pouze za podmínek čl. 2 těchto licenčních podmínek, bez
ohledu na to, zda jsou šířeny samostatně nebo ve spojení s jiným
dílem.
Ustanovení předchozí věty se však nepoužije na díla, která jsou
pouhým spojením jiného díla, jež není na Software založeno, se
Software nebo dílem založeným na Software na paměťovém nebo
distribučním médiu.

4. Kopie Software nebo díla na něm založeného v objektové anebo
spustitelné podobě musí Uživatel:

a) doprovodit zdrojovým kódem ve strojově čitelné formě. Zdrojový
kód musí být rozšiřován podle ustanovení čl. 2, a to na médiu běžně
používaném pro výměnu programového vybavení; nebo
b) doprovodit písemnou nabídkou nejméně na tři roky, podle níž
poskytne Uživatel jakékoli třetí straně, za poplatek nepřevyšující
výdaje skutečně vynaložené na fyzickou výrobu zdrojové distribuce,
kom pletní strojově čitelnou kopii odpovídající zdrojovému kódu,
jenž musí být šířen podle ustanovení čl. 2 na médiu běžně používaném
pro výměnu programového vybavení; nebo
c) doprovodit informacemi, které dostal ohledně nabídky na poskytnutí
zdrojového kódu. (Tato alternativa je povolena jen pro nekomerční
šíření a jenom tehdy, pokud Uživatel obdržel program v objektovém
nebo spustitelném tvaru spolu s takovou nabídkou, v souladu s
písmenem b výše.)

5. Uživatel nesmí kopírovat, modifikovat, poskytovat sublicence
anebo šířit Software jiným způsobem než výslovně uvedeným v této
licenci. Jakýkoli jiný pokus o kopírování, modifikování, poskytnutí
sublicence anebo šíření Software je neplatný a automaticky ukončí
práva daná touto licencí. Třetí osoby, které od Uživatele obdržely
kopie anebo práva v souladu s touto licencí, však nemají své
sublicence ukončeny, dokud je jejich chování v souladu s těmito
licenčními podmínkami.

6. Pokud nemůže Uživatel šířit Software tak, aby vyhověl zároveň
svým závazkům vyplývajícím z této smlouvy a jiným platným závazkům,
nesmí jej v důsledku toho šířit vůbec.

7. Uživatel není odpovědný za vymáhání dodržování podmínek této
licence třetími stranami.

8. VZHLEDEM K BEZPLATNÉMU POSKYTNUTÍ LICENCE K SOFTWARE SE NA
SOFTWARE NEVZTAHUJE ŽÁDNÁ ZÁRUKA, A TO V MÍŘE POVOLENÉ ZÁKONEM.
POKUD NENÍ PÍSEMNĚ STANOVENO JINAK, POSKYTUJE VUT V BRNĚ SOFTWARE
"TAK, JAK JE", BEZ ZÁRUKY JAKÉHOKOLIV DRUHU, AŤ VÝSLOVNÉ NEBO
KONKLUDENTNÍ, VČETNĚ, ALE NEJENOM, ZÁRUK ZA KVALITU A VÝKONNOST
SOFTWARE, ZA PRODEJNOST A VHODNOSTI PRO URČITÝ ÚČEL.
VUT V BRNĚ V ŽÁDNÉM PŘÍPADĚ NEODPOVÍDÁ ZA ŠKODY, VČETNĚ VŠECH
OBECNÝCH, SPECIÁLNÍCH, SKUTEČNÝCH NEBO UŠLÉHO ZISKU VYPLÝVAJÍCÍCH
Z UŽÍVÁNÍ ANEBO NESCHOPNOSTI UŽÍVAT SOFTWARE (VČETNĚ ALE NIKOLI
JEN, ZTRÁTY NEBO ZKRESLENÍ DAT, NEBO TRVALÝCH ŠKOD ZPŮSOBENÝCH VÁM
NEBO TŘETÍM STRANÁM, SELHÁNÍ FUNKCE SOFTWARE V SOUČINNOSTI S JINÝMI
SOFTWARE, NEBO V PŘÍPADĚ, ŽE PROGRAM PORUŠUJE PRÁVA TŘETÍCH OSOB),
A TO I V PŘÍPADĚ, ŽE VUT V BRNĚ VĚDĚLO O MOŽNOSTI TAKOVÝCH ŠKOD,
TO VŠE V NEJŠIRŠÍ MOŽNÉ MÍŘE POVOLENÉ ZÁKONEM.

Závěrečná ustanovení:

Nevynutitelnost anebo neplatnost anebo neúčinnost kteréhokoli
ujednání této smlouvy neovlivní vynutitelnost anebo platnost anebo
účinnost jejích ostatních ustanovení.

Tyto licenční podmínky poskytují stejný rozsah licenčních oprávnění
jako licenční podmínky GNU GPL licencí a Software splňuje podmínky
pro označení Open Source Software.

Otázky touto smlouvou neupravené včetně otázek jejího vzniku a
zániku se řídí českým právem.

V případě soudního sporu budou příslušné české obecné soudy.

Instalací, kopírováním nebo jiným použitím Software Uživatel
prohlašuje, že se s obsahem této smlouvy důkladně seznámil, že je
souhlas s touto smlouvou projevem jeho skutečné, vážné, svobodné a
určité vůle prosté omylu a že není uzavřena v tísni za nápadně
nevýhodných podmínek.



--------------------------------------------------------------------------



BUT OPEN SOURCE LICENCE
Version 1.
Copyright (c) 2016, Pavel Juhaňák
--------------------------------------------------------------------------
BY INSTALLING, COPYING OR OTHER USES OF SOFTWARE YOU ARE DECLARING
THAT YOU AGREE WITH THE TERMS AND CONDITIONS OF THIS LICENCE
AGREEMENT. IF YOU DO NOT AGREE WITH THE TERMS AND CONDITIONS, DO
NOT INSTAL, COPY OR USE THE SOFTWARE.

IF YOU DO NOT POSESS A VALID LICENCE, YOU ARE NOT AUTHORISED TO
INSTAL, COPY OR OTHERWISE USE THE SOTWARE.

Definitions:

For the purpose of this agreement, Software shall mean a computer
program (a group of computer programs functional as a unit) capable
of copyright protection and accompanying documentation.

Work based on Software shall mean a work containing Software or a
portion of it, either verbatim or with modifications and/or
translated into another language, or a work based on Software.
Portions of work not containing a portion of Software or not based
on Software are not covered by this definition, if it is capable
of independent use and distributed separately.

Source code shall mean all the source code for all modules of
Software, plus any associated interface definition files, plus the
scripts used to control compilation and installation of the executable
program. Source code distributed with Software need not include
anything that is normally distributed (in either source or binary
form) with the major components (compiler, kernel, and so on) of
the operating system on which the executable program runs.

Anyone who uses Software becomes User. User shall abide by this
licence agreement.

BRNO UNIVERSITY OF TECHNOLOGY GRANTS TO USER A LICENCE TO USE
SOFTWARE ON THE FOLLOWING TERMS AND CONDITIONS:

1. User may use Software for any purpose, commercial or noncommercial,
without a need to pay any licence fee.

2. User may copy and distribute verbatim copies of executable
Software with source code as he/she received it, in any medium,
provided that User conspicuously and appropriately publishes on
each copy an appropriate copyright notice and disclaimer of warranty;
keeps intact all the notices that refer to this licence and to the
absence of any warranty; and give any other recipients of Software
a copy of this licence along with Software. User may charge a fee
for the physical act of transferring a copy, and may offer warranty
protection in exchange for a fee.

3. User may modify his/her copy or copies of Software or any portion
of it, thus forming a work based on Software, and copy and distribute
such modifications or work, provided that User clearly states this
work is modified Software. These modifications or work based on
software may be distributed only under the terms of section 2 of
this licence agreement, regardless if it is distributed alone or
together with other work. Previous sentence does not apply to mere
aggregation of another work not based on software with Software (or
with a work based on software) on a volume of a storage or distribution
medium.

4. User shall accompany copies of Software or work based on software
in object or executable form with:

a) the complete corresponding machine-readable source code, which
must be distributed on a medium customarily used for software
interchange; or,
b) written offer, valid for at least three years, to give any third
party, for a charge no more than actual cost of physically performing
source distribution, a complete machine-readable copy of the
corresponding source code, to be distributed on a medium customarily
used for software interchange; or,
c) the information User received as to the offer to distribute
corresponding source code. (This alternative is allowed only for
noncommercial distribution and only if User received the program
in objects code or executable form with such an offer, in accord
with subsection b above.)

5. User may not copy, modify, grant sublicences or distribute
Software in any other way than expressly provided for in this
licence agreement. Any other copying, modifying, granting of
sublicences or distribution of Software is illegal and will
automatically result in termination of the rights granted by this
licence. This does not affect rights of third parties acquired in
good faith, as long as they abide by the terms and conditions of
this licence agreement.

6. User may not use and/or distribute Software, if he/she cannot
satisfy simultaneously obligations under this licence and any other
pertinent obligations.

7. User is not responsible for enforcing terms of this agreement
by third parties.

8. BECAUSE SOFTWARE IS LICENSED FREE OF CHARGE, THERE IS NO WARRANTY
FOR SOFTWARE, TO THE EXTENT PERMITTED BY APPLICABLE LAW. EXCEPT
WHEN OTHERWISE STATED IN WRITING, BUT PROVIDES SOFTWARE "AS IS"
WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND,EITHER EXPRESSED OR IMPLIED,INCLUDING,BUT
NOT LIMITED TO,THE IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND FITNESS
FOR A PARTICULAR PURPOSE.THE ENTIRE RISK AS TO THE QUALITY AND
PERFORMANCE OF SOFTWARE IS WITH USER. SHOULD SOFTWARE PROVE
DEFECTIVE, USER SHALL ASSUME THE COST OF ALL NECESSARY SERVICING,
REPAIR OR CORRECTION.
IN NO EVENT UNLESS REQUIRED BY APPLICABLE LAW OR AGREED TO IN WRITING
WILL BRNO UNIVERSITY OF TECHNOLOGY BE LIABLE FOR DAMAGES, INCLUDING
ANY GENERAL, SPECIAL, INCIDENTAL OR CONSEQUENTIAL DAMAGES ARISING
OUT OF THE USE OR INABILITY TO USE SOFTWARE (INCLUDING BUT NOT
LIMITED TO LOSS OF DATA OR DATA BEING RENDERED INACCURATE OR LOSSES
SUSTAINED BY YOU OR THIRD PARTIES OR A FAILURE OF SOFTWARE TO OPERATE
WITH ANY OTHER PROGRAMS).

Final provisions:
Any provision of this licence agreement that is prohibited,
unenforceable, or not authorized in any jurisdiction shall, as to
such jurisdiction, be ineffective to the extent of such prohibition,
unenforceability, or non-authorization without invalidating or
affecting the remaining provisions.

This licence agreement provides in essentials the same extent of
rights as the terms of GNU GPL version 2 and Software fulfils the
requirements of Open Source software.

This agreement is governed by law of the Czech Republic. In case
of a dispute, the jurisdiction shall be that of courts in the Czech
Republic.

By installing, copying or other use of Software User declares he/she
has read this terms and conditions, understands them and his/her
use of Software is a demonstration of his/her free will absent of
any duress.
